80後打童顏針 臉腫送院

2018年07月19日

80後打童顏針 臉腫送院

■女事主打針後不適送院。

【本報訊】80後愛美的吳小姐花2萬多元光顧中環一間美容中心，在臉部注射「童顏針」，未料事後感到作嘔作悶，臉部腫脹，昨到中心查問，其間報警送院。

每瓶售$4,900

涉事的自信美塑身醫學中心位於中環昭隆街歐銀中心。據中心網頁介紹，第二代的童顏針名為Derma Veil，每瓶售價4,900元，由醫生主理，可以「逆生長，塑造全臉年輕自然輪廓美，令肌膚回復嬰兒般柔軟彈滑」，效果可維持兩年。

昨午2時許，警方接獲31歲的吳小姐報案，指在上址打針後不適，於是到場調查將女事主送院治理。吳小姐接受《蘋果》訪問稱，她前日光顧涉事醫學中心並接受約值2萬元的美容療程，包括注射3次童顏針；前天是第一針，下個月會打第二針。

吳講述，中心用一支容量10毫升的針液注射在臉部多個位置，但她前日下午3時許開始不適，出現作嘔作悶及臉部腫脹等症狀。她昨返回中心追究。涉事醫學中心承認事件，但只表示療程由醫生主理，拒透露詳情，事後如常營業。

「童顏針」學名是聚左乳酸，網上指不少藝人包括王菲都曾用。整型外科專科醫生何榮潤稱，聚左乳酸獲美國認可，作用是刺激身體膠原蛋白生長，令凹陷處脹滿，改善皺紋。他指聚左乳酸屬粉末狀，要經稀釋或混入若干麻醉劑方可注射，並稱注射童顏針不算高風險，但部份人或敏感。

■記者鄭大康、溫文學

上一則
上一則
8件性玩具呈堂 女陪審員皺眉

下一則
下一則
兩年罰滿15分停牌 扣分制打擊黑的重犯可囚一年

整大個波仲實際

傻閪 打大波針仲好